別人設計一個籠子來困住你. 你卻以為籠子是拿來保護你的

中國人設立基本法，原意是用來限制香港人的行為，當初 DQ 人的就是用基本法。

而李柱銘以及一眾法律界則誤以為基本法是用來限制中國人的行為，不斷說基本法不可侵犯或者要守住，全是因為有一個錯誤的前設。

人拿個籠子不准豬亂跑，是為了將來宰了牠來吃，然後籠裡的豬卻以為籠子是保護人類不要進來吃牠。

別人設計一個籠子來困住你，你卻以為籠子是拿來保護你的。

盲人是黑暗中的明燈，瘋狂的時代就需要瘋子的指引。

法治L響呢個瘋狂嘅時代真係脫晒節

source 鄭立

呢句幾正

全力爭取立會過半
逼使中共攬炒

金句
越癲越好

唔係點會東南西北一個癲過一個
如果土匪重做緊世界後花園
咁個時代就真係無人癲了全部射到無力同你玩

啲人話TRUMP係癲佬
又有人話獨派係傻嘅

諗真啲支那都係一樣
支那人成日以為国家係保護緊籠的傳人
但黨實際只係想易啲控制人民 鞏固政權

鄭立不如少啲鳩噏啦
基本法垃撚圾極 但當年點都係跟住中英聯會聲明去訂立 好多條都係對香港有保護作用

例如基本法第39條
無撚咗呢條 《香港人權法案條例》一早喺臨立會時代就收咗皮啦 好心就唔好成日講埋啲懶係看透世事嘅嘢出黎啦

我認同係有好有唔好
但唔好嘅地方嚴重威脅咁香港人嘅生存空間

敢問22條有冇apply過?
梁天琦嘅參選權在26條嘅保障下? DQ6呢?
27條 港共不斷出反對通知書 何來集會 遊行 示威自由?

如果無基本法你連JR呢堆嘢嘅機會都無啊 基本法除咗23條, 釋法權同香港從屬於支共之外其它條文本質上係保護香港多過保支共啦 只係大家點樣去運用佢

支共都識運用
權響對家度
解釋權又係對家話事
咁多限制 又效忠又盛 都叫保護香港多?

呢句幾得意

呢條友真係仲以為個籠係用黎保護佢嘅
醒未 條鎖匙係人地到

《基本法》本身係共產黨及李柱銘一起設計的思想牢籠

李柱銘係基本法草委之一

佢有份的！

形容得幾好

Tui

咁點
而家差佬係咁打犯
瘋狂比人dq
違反晒公民權利及政治權利國際公約
基本法點保護香港
你以為係基本法令到中共唔夠膽張牙舞爪
但實際上純粹係佢羽翼未豐

所以買樓=戇鳩

只想大家認清現實
一日有中共一日都會2有2威脅

對方以國家安全 打擊恐怖主義為名
對香港實行鐵腕管治
基本法第一條反而幫咗佢

佢真係受騙

樓主如果d人用同一道理叫人唔好選功能組別 應該點反駁？

總有人唔見棺材唔流眼淚嘅
全力爭取 然後成功
中共軟化 五大訴求落實 我都好歡迎

有唔少人都知呢件事太理想 根本唔可能
只係依加與其長篇大論同佢哋舌戰唇槍
不如真係成功然後逼中共攬炒 等佢哋崩潰一次仲實際

識好多人話立法會投白票 話勇武自救

醒覺啦

勇武絕對係一個方向
但現階段人肯定係唔夠
亦都要啲時間建立

咁依加咪試下其他方向lor
當所有勇武以外嘅路都行到盡
都仲未光復倒香港

咁仍然想光復香港嘅手足自然識諗

歡迎戴教授訓醒

而香港人就同支那人一樣咁蠢

所以所有JR勝訴都應該改判返政府贏啦 當大家用盡方法運用所有手上方法去抵抗果陣 總有啲人用局外人視角散佈樣樣都無效嘅失敗無用主義 呢招真係非常配合支共洗腦策略

講得好好

無咁諗過

我會話香港人已經比支那人走得遠
只係仲未夠
要光復香港 仲要走得更前

要否定基本法唔需要否定基本法所有條文
如果基本法係好嘅 所有條文都係好嘅
但點解要設計再有好有唔好
仲要魔鬼在細節中??

鄭立唔係樣樣都中
但至少係一個值得睇嘅寫手

如果認為執法部門非法拘留 當事人可以申請Habeas Corpus(人生保護令)由法庭判斷需唔需要即刻放人 呢招嘅ground咪黎自《香港人權法案》囉 呢大半年都有成功例子 就算一般保釋上訴好多時都係靠呢樣做ground 無基本法保住呢條例 一早就唔只扣留48個鐘唔少啦

基本法有無數漏洞 但刻意去淡化甚至無視佢有用嘅地方 咁只會俾支共呢廿幾年刻意營造嘅失敗主義得逞

睇你點用姐

呢個世界無完美嘅憲法 就算美國咁完善嘅憲法都不斷有amendments 基本法最大嘅問題係解釋權同修改權 但咁都唔代表呢刻唔可以運用佢僅餘嘅功能去抵抗支共

散佈呢種失敗無用主義只係百害而無一利

有得揀點用嘅係政權

你唔好稻草人好唔好
我而家話差佬打犯
屈打成招問題
選舉政治審查喎
全部基本法都係保障唔會發生架喎
但正正而半年不斷發生無人阻止到
而且衰d講句一日個釋法權係人大到
佢鍾意既聽日將39條釋法改做話以國歌為準將所有野void晒都得
如果你咁樣都覺得基本法有用我冇野講
都係果句而家中共仲未去到最盡唔係因為本爛鬼基本法保住d濕鳩例
而係驚美國佬+香港仲有利用價值

個分別係修改美國憲法要兩會三分二
州四分三先得
換句話姐係廣大民意支持
而基本法釋法就係習近平想點就點
香港人包括法官都只可以受

其實點解要咁endorse一個唔係香港民族寫嘅憲法
得1%利用價值嘅垃圾值得不斷放大呢1%咩

anyway 同意要利用
我否定啫 唔代表唔利用嘅
我都否定議會嘅功能 亦都會繼續講
但我支持9月35+

香港人權法案呢D係同獨立司法制度一樣
做個樣比人睇 加強白手套效用

條例冇得收買，但係人永遠可以

想問下人生保護令要俾幾多cost
有冇得申請法援

唉 法律本來就係有錢人嘅玩意
而港共政府就係香港其中一個有錢人

呢句邊度出處

唉
人地國會真係有民意認受性tim

人大?笑話
立會?50步

你「有用」嘅定義係要解決晒所有問題?
咁嘅話五大訴求解決唔到貧富懸殊或者性別歧視所以就係無用??

其實打非法集會 非法集結同暴動係好常用《基本法》第27條同其它人權法例對遊行集會權利嘅保障黎做defence 呢啲嘅話《公安條例》只會更加惡仲衰撚過依家啊

即係唔係完美嘅憲法先可以運用囉

否定還否定
利用還利用

呢刻無《基本法》只會更加恐怖
好多人有錯覺無咗《基本法》就等於香港獨立
但現實係你一日未搞得掂支共 無咗《基本法》取而代之嘅都只會係支共憲法而唔係香港獨立憲法

喺抗共之路有千瘡百孔嘅《基本法》點都好過直接用支共憲法 唔係嘅話做乜反23條?

唔係錢嘅問題 而係人手上嘅問題 如果只係錢嘅問題大把人仆住去捐點會搞唔掂

咁仲好啦
即時面對現實 唔反抗就一齊死
然後經濟攬佢老母炒

民主派意思係利用《基本法》僅有嘅效用去盡量抵抗支共黎保護香港 但鄭立個意思就係話班戇鳩竟然仲用《基本法》呢個手段 呢樣就係我想指出佢嘅問題

假如香港全面行支共憲法 香港人一樣做港豬一係做流亡人士再唔係就做在囚人士 抗爭就留返俾海外手足去勇承傳啦

咁如果聽日習近平釋法話sorry27條唔係咁解
唔畀做喎sorry
你可以點
你可以點阻止
所以唔洗只會啦
真係靠基本法嘅已經係會更加惡啦
唯一阻止習近平咁樣做既叫美國
既然基本法係一個只會綁住自己綁唔到中共(因為佢可以隨時修例)
點解仲要作繭自縛？？

法治豬:豬籠有險可守，不容侵犯

咁你答我啦
你認為基本法可以運用既野
聽日winnie the pooh都可以釋法ban左佢
順帶void埋之前你既努力既時侯
你可以點運用

講得幾好

咁呢個係香港人嘅選擇

香港民族唔可以同支那人一齊做籠的傳人

好老實 半杯水 同 雞先蛋先 既觀點啫

觀點唔同 但唔駛敵視呱？

Trump呢個有能力又聰明又有行動力又有手段既癲佬唔易搵

你Reply先話係鄭立寫
好多人俾錯正評架

唔想有 因人廢言 或者 盲撐 嘅情況
大家都有能力思考 可以判斷有冇道理

認同
基本法咪又係支那話事
之前仲見有人推22條立法 想屌鳩中共直接干預
球證都係佢啲人 你用返佢條例去同佢玩
仲要真係推到22條出黎 對家更加大條道理強推23條
然後22條俾返佢地自由演繹

仲停留響基本法個框架入面係唔可能贏到支共
幻想跟人地個遊戲規則贏倒唔止係樂觀 係呃緊人 呃埋自己

亂世唔會係左膠嘅時代
亂世要搵出路都係要靠癲佬

有少少唔同
法治L係畀緊假希望香港人

邊撚個執法 監管

笑撚左 搵律師係咪免費?

曱甴近平推

港豬咪衰係呢樣 仲想同人走精面玩文字遊戲 人地搵黑甴扑你幾鎚你都玩9完喇

世界係由癲佬造出黎

有時會覺得Habeas Corpus完全係為有錢人而設嘅特權

半杯水

我話係半滿， 你可以屌我太樂觀
我話半空， 你又可以屌我太悲觀
你係敵視佢， 先會覺得佢既觀點係假希望

走精面可以拖延時間提高管治成本 eg郭議員內會
對局有幫助
但唔會直接令到我哋成功

點半杯水法
依加係個杯得番一兩滴水 有人老屈佢半杯wor

20年前有人諗係半杯水我唔反對
但經過呢20年有幾多破壞法治嘅事發生過?
對家又DQ又中央干政又腰斬遊行 唔通唔係倒緊嗰半杯水落地?
咁樣好難話對你20年前嗰半杯水冇影響bor

不嬲只信武治 法治人治
如果pk鄧用枝炮指住維尼個頭，要佢含到出密糖都肯

好句
一睇以為係品蔥手足手筆

中國人就係咁睇防火牆城既

所以會真心感謝黨
為国家而翻牆

如果香港有主權，其實照抄返99%現行法律都冇問題，基本法有缺憾就一定，但問題唔係嗰度，可以改返好。

問題係香港人冇主權呀！

其實好多人冇奪回主權嘅覺悟
覺得5大訴求就夠
覺得獨立調查委員會就夠

香港人思想仲要再行前啲

呢段係咪明串連登神枱攬炒巴

只係其中一條戰線
邊個話掟完彈就唔可以玩功能組別？
玩完功能組別就唔可以去掟彈？

掟完彈一樣可以去搞功能組別

不嬲兩樣嘢係可以同時做

唔係想鬥黃
但邏輯上勇武可以做和理非做嘅野
但和理非唔會做倒勇武做嘅野
做到佢就係勇武
現實就唔係兩樣一齊搞

最多係我支持你搞 但你唔好逼我搞
大條道理唔練體能

推

終聯扮獨立:「兩辦」不受基本法廿二條限制 可在香港行使監督權 警告議員要為損香港利益「埋單」

你嗰半杯水
希望手足再諗下我講嘅野

正

你個名

法治L

你個名勁似啲偽中立真保蝗嘅團體名

屌有個「思」字既9成9中

唉
2016太多人受騙
依加又冇割嘅本錢

其實自能要求自己做更多

泛民：35+

陳雲？

呢D高質post反而推唔郁